---
title: "جلسهٔ ۱۷۳"
description: "کمپین های مطرح در fsf"
date: "1398-05-16"
author: "مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
---
صد و هفتاد و سومین نشست شیرازلاگ به صورت دورهمی و جمعی دوستانه در باغ ارم شیراز برگزار شد. در این نشست موضوعات مختلفی مورد بحث و گفتگو قرار گرفت که از این بین می توان به موارد زیر اشاره نمود:

* **سمت و سوی جدید فعالیت های شیرازلاگ:**
در این نشست راهبران شیرازلاگ به بحث دربارهٔ فعالیت های جدیدی که در شیرازلاگ شکل گرفته و خواهد گرفت صحبت کردند. طبق درخواست اعضای شیرازلاگ و افزایش تقاضا برای برگزاری جلسات به صورت دورهمی و بحث آزاد، تصمیم بر آن شد که تعداد بیشتری از جلسات به این دورهمی ها اختصاص پیدا کند که در این دورهمی ها به بحث و مناظره دربارهٔ مطالب مختلف خواهیم پرداخت و در مقاطع بعدی به مشارکت در پروژه های بازمتن و آزاد نیز منجر خواهد شد.

* **بحث شیرین و همیشگی توزیع‌ها و میزکارهای مختلف:**
مبحث بعدی که مورد گفتگو قرار گرفت، انتقال تجربهٔ افراد از کار با توزیع های مختلف گنو/لینوکس برای استفاده های شخصی و سرور بود. همچنین در رابطه با میزکارهای مطرح صحبت شد و مزایا و معایب هر یک از دید افراد بیان گردید.

* **کمپین های مطرح در fsf:**
خوب می رسیم به موضوع مورد علاقهٔ مهندس رحیم فیروزی، کمپین های مطرح در fsf. در این راستا پروژه های مطرح در fsf مورد بررسی و معرفی قرار گرفت و توصیه هایی در رابطه با نحوه مشارکت در این پروژه ها ارائه شد.

* **دورهمی و شبکه سازی:**
یکی از مهمترین دلایل شرکت در جلسات شیرازلاگ شبکه سازی و همین جمع دوستانه ای هست که باعث پویا شدن اعضای گروه می شود. اگر فکر می کنید سمت و سوی فکری شما به تفکر آزاد نزدیک است و علاقه دارید با فرهنگ استفاده از نرم افزارهای آزاد آشنا شوید و تجربیات خودتان را به اشتراک بگذارید، این دورهمی ها را از دست ندهید.
